人類真係有靈魂?

我想分享少少我最近諗起既想法
人類係咪真係有靈魂呢
各位試想一下
人類由大腦接收/發出各種訊號 構成各種訊息例如情感記憶感覺
當中最重要既情感記憶幾乎大部分影響到我地日常會做既野
如果我地能夠影響到人的記憶/情感，你已經可以成為神
好似跨張左少少
但係你地諗下一個正義聖母撚 比人用某種手段修改自己既記憶／情感
呢個人既價值觀／做事風格肯定變左第二個人
例如：放大佢既仇恨 對任何人都會極端仇視 ＞殺人放火
放大道德觀 變做聖母撚 >行步路都小心踩到螞蟻

假設有靈魂 面對呢種肉體被人修改 靈魂既作用到底係咩呢?
無 我諗唔到

希望各位可以分享下諗法

思想 同心識 兩樣野

有興趣嘅話可以google 下physical causal closure ～

人類只不過係一部精密既機械人?
呢個係我得出既結論

童女咖葉唔 無火拎堆木放落去 堆木唔會自己生火

Lucy

即係一部機器 唔比油佢會唔會行（好難轉個比喻

其實都係雞先定蛋先
話唔定人類都係比更優秀既[東西]創造出黎
我地永遠都唔知道答案

我信有靈魂有神，但呢啲野點黎，可能死後都答你唔到

好似幾有趣 留名

靈魂學說
會唔會係因為人類接受唔到自己單純被肉體支配而得出既學說呢
始終靈魂完全冇科學證據支持

再退一步來說
假設有靈魂
靈魂又如何令人類擁有情感 記憶等等呢?
會唔會係靈魂只不過係某種特別的物質 無色無味 取代左肉體既功能?
咁樣算唔算另類肉體呢

你搵 阿含經 童女迦葉 入面問問題果個同你問既一樣

你指呢段 弊宿說：「沙門說：人有識神...?
佢好似只係講左睇唔到唔等於無

輕輕一推